[{"front": "\\(\\text{ch}(x)=\\)", "back": "\\(\\frac{e^x+e^{-x}}{2}\\)"}, {"front": "\\(\\text{sh}(x)=\\)", "back": "\\(\\frac{e^x-e^{-x}}{2}\\)"}, {"front": "Relation avec \\(\\text{ch}^2(x)\\)et \\(\\text{sh}^2(x)\\)", "back": "\\(\\text{ch}^2(x)-\\text{sh}^2(x)=1\\)"}, {"front": "avec \\(\\text{ch}(x)\\) et \\(\\text{sh}(x)\\), \\(e^x=\\)", "back": "\\(\\text{ch}(x)+\\text{sh}(x)\\)"}, {"front": "\\(\\text{ch}'=\\)", "back": "\\(\\text{sh}\\)"}, {"front": "\\(\\text{sh}'=\\)", "back": "\\(\\text{ch}\\)"}, {"front": "Soit \\(f : I \\to \\mathbb{R}\\) réalisant une bijection de \\(I\\) sur \\(J\\).<br>Soit \\(y \\in J\\). On pose \\(x=f^{-1}(y)\\)(de sorte que \\(y = f(x)\\))<br>On suppose \\(f\\) {{c1::dérivable en \\(x \\)}}, alors :<br>\\(f^{-1}\\){{c2::dérivable en \\(y\\) }}  \\( \\iff f'(x) \\neq 0 \\), ie \\(f'(f^{-1}(y)) \\neq 0\\)<br>et dans ce cas, on a {{c3::\\((f^{-1})'(y)= \\frac{1}{f'(x)}\\) }}i.e. {{c3::\\((f^{-1} )'(y) = \\frac{1}{f'(f^{-1}(y))}\\)}}<br><br>Rq: En particulier, si \\(f \\) est dérivable sur \\(I\\) et que \\(f' \\) ne s'annule jamais sur \\(I\\), alors \\(f^{-1}\\) est {{c4::dérivable sur \\(J\\) et}} \\((f^{-1})' = \\) {{c4::\\(\\frac{1}{f' \\circ f^{-1}}\\)}}", "back": ""}, {"front": "La fonction \\(\\text{Arcsin}\\) est définie sur {{c2:: \\([-1,1]\\) }} à valeurs dans {{c3::\\(\\left[ -\\frac{\\pi}{2} , \\frac{\\pi}{2}  \\right]\\)}} et elle est continue et {{c4::strictement croissante}} sur sur {{c4::{{c2:: \\([-1,1]\\) }}}}. \\(\\text{Arcsin}\\) est la reciproque de : {{c1::\\(\\begin{aligned}\nf : \\left[ -\\frac{\\pi}{2} , \\frac{\\pi}{2}  \\right] &\\to [-1,1] \\\\\nx &\\mapsto \\sin(x)\n\\end{aligned}\\)}}", "back": ""}, {"front": "\\(\\forall x \\in\\) {{c4::\\( \\left[ -\\frac{\\pi}{2}, \\frac{\\pi}{2} \\right]\\)}}  , \\(\\forall y \\in\\)  {{c3::\\([-1,1]\\)}}  , {{c2:: \\(y=\\sin x\\) }}\\(\\iff\\){{c1::\\(x= \\text{Arcsin}(y)\\)}} ", "back": ""}, {"front": "Soit \\(x \\in ]-1,1[\\) \\(\\text{Arcsin}'(x)=\\)", "back": "\\(\\frac{1}{\\sqrt{1-x^2}}\\)"}, {"front": "\\(\\forall y \\in [-1,1], \\) \\(\\cos(\\text{Arcsin}(y))=  \\ ?\\) et aussi \\(\\forall y \\in [-1,1], \\) \\(\\sin(\\text{Arccos}(y))= \\ ?\\)", "back": "\\(\\sqrt{1-y^2}\\)"}, {"front": "\\(\\forall x \\in\\) {{c4::\\( \\left[ 0, \\pi \\right]\\)}}  , \\(\\forall y \\in\\)  {{c3::\\([-1,1]\\)}}  , {{c2:: \\(y=\\cos x\\) }}\\(\\iff\\){{c1::\\(x= \\text{Arccos}(y)\\)}} ", "back": ""}, {"front": "La fonction {{c3::\\(\\text{Arccos}\\) }}est définie sur \\([-1,1]\\) à valeurs dans {{c2::\\([0,\\pi]\\)}} et elle y est continue et {{c1::strictement décroissante}}", "back": ""}, {"front": "Soit \\(x \\in ]-1,1[\\) \\(\\text{Arccos}'(x)=\\)", "back": "\\(-\\frac{1}{\\sqrt{1-x^2}}\\)"}, {"front": "\\(\\forall x \\in\\) {{c4: \\(\\left] -\\frac{\\pi}{2},\\frac{\\pi}{2}\\right[\\) }}  , \\(\\forall y \\in\\)  {{c3::\\(\\mathbb{R}\\)}}  , {{c2:: \\(y=\\tan x\\) }}\\(\\iff\\){{c1::\\(x= \\text{Arctan}(y)\\)}} ", "back": ""}, {"front": "La fonction \\(\\text{Arctan} \\) est définie et continue sur {{c2::\\(\\mathbb{R}\\)}}, à valeurs dans {{c3::\\( \\left] -\\frac{\\pi}{2}, \\frac{\\pi}{2} \\right[\\)}}, et {{c1::strictement croissante}}", "back": ""}, {"front": "\\(\\text{Arctan}'(x)=\\)", "back": "\\(\\frac{1}{1+x^2}\\)"}, {"front": "\\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_+^*, \\text{Arctan} \\, x + \\text{Arctan} \\, \\frac{1}{x} =\\)<br><br>\\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_-^*, \\text{Arctan} \\, x + \\text{Arctan} \\, \\frac{1}{x} =\\)", "back": "\\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_+^*, \\text{Arctan} \\, x + \\text{Arctan} \\, \\frac{1}{x} =\\frac{\\pi}{2}\\)<br><br>\\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_-^*, \\text{Arctan} \\, x + \\text{Arctan} \\, \\frac{1}{x} =-\\frac{\\pi}{2}\\)<br><br>Preuve :<br>\\(\\begin{aligned}\ng : \\mathbb{R}_+^* &\\to \\left[-\\frac{\\pi}{2} , \\frac{\\pi}{2}\\right]\\\\\nx &\\mapsto \\text{Arctan} \\, x + \\text{Arctan} \\, \\frac{1}{x} \n\\end{aligned}\\)<br>\\(g\\) est dérivable sur \\(\\mathbb{R}_+^*\\) par quotient, composition et somme :<br>\\(g'(x) = \\frac{1}{1+x^2} - \\frac{1}{x^2} \\cdot \\text{Arctan}' \\frac{1}{x} \\)<br>\\(= \\frac{1}{1+x^2} - \\frac{1}{x^2} \\cdot \\frac{1}{1+(\\frac{1}{x})^2} \\)<br>\\(= \\frac{1}{1+x^2} - \\frac{1}{x^2+\\frac{x^2}{x^2}}=\\frac{1}{1+x^2} - \\frac{1}{x^2+1}=0  \\)<br>Ainsi, \\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_+^*, g'(x) =0\\), comme \\(\\mathbb{R}_+^*\\) est un intervalle, \\(\\exists c \\in \\mathbb{R} ,  \\, g(x)=c\\)<br>En particulier, \\(g(1)=c\\) i.e. \\(\\text{Arctan} (1)+\\text{Arctan}(\\frac{1}{1})=c\\)<br>i.e. \\(\\frac{\\pi}{4} +\\frac{\\pi}{4} =c\\)<br><br>d'où \\(c= \\frac{\\pi}{2}\\)<br><br>Ainsi, \\(\\forall x \\in \\mathbb{R}_+^*, \\, \\text{Arctan}(x)+\\text{Arctan}(\\frac{1}{x})= \\frac{\\pi}{2}\\)"}]